* ЧЕРНЫЙ ПЕС ПЕТЕРБУРГ * (1993)
		Черный пес Петербург

>		        Gm       Cm     Gm       D7
		Черный пес Петербург - морда на лапах,
>		  Gm           Cm      Gm     D7
		Стынут сквозь пыль ледяные глаза.
>		       Gm        Cm       Gm      D7
		В эту ночь я вдыхаю твой каменный запах
>		       Gm    Cm       Gm      D7
		Пью названия улиц, домов поезда.

		Черный пес Петербург - птичий ужас прохожих,
		Втиснутых в окна ночных фонарей.
		На Волковском воют волки, похоже
		Завтра там будет еще веселей.

Припев:		      Этот зверь никогда никуда не спешит.
		      Эта ночь никого ни к кому не зовет.

		Черный пес Петербург - я слышу твой голос
		В мертвых парадных, в хрипе замков
		Твои ноты разбросаны всюду как ворох,
		Капли крови на черствых рублях стариков.

		Черный пес Петербург - крыши, диваны,
		А выше поехавших крыш пустота.
		Наплоняются пепом в подъездах стаканы.
		В непролазной грязи здесь живет пустота.

!		Припев

		Черный пес Петербург - рассыпанный порох
		Тайны этих стен гробовой тишины
		Дышит в каждом углу по ночам странный шорох
		Здесь любой монумент в состоянии войны

>		        См
		Черный пес Петербург - время сжалось луной
>		         Gm
		И твой старый хозяин сыграл на трубе.
>		       Cm
		Вы молчите вдвоем, вспоминая иное
>		 D#           D7
		Расположение волн на Неве.

		Черный пес Петербург - ночь стоит у причала.
		Завтра в путь я не в силах судьбу отыграть.
		В этой темной воде отражение начала
		Вижу я, и как он не хочу умирать.

		Черный пес Петербург - есть хоть что-то живое
		В этом царстве облеванных временем стен?
		Ты молчишь, ты всегда в состоянии покоя
		Даже в тяжести самых крутых перемен.

!		Припев } 2 раза

		Только я, только ты, я, ты, я, ты.
		Сердце, наше сердце живет.
		Только я, только ты, я, ты, я, ты.
		Сердце, наше сердце живет.
		Наше сердце поет.
		Этот Звеерь!
		Эта Но--очь!
		Только я, только ты, я, ты, я, ты.
		Сердце, наше сердце живет.

-

		Осень
!		стих из Черного Пса Петербурга.

		Осень. Небо. Хлебы в снеге.
		Чистота голодных глаз.
		Лето в это на телеге
		Укатилося от нас.
		Лета нет. Как кометы
		Блещут листья на ветру.
		Осень - крики без ответа.
		Осень - вера в тишину.
		Скоро вьюги и метели,
		Скоро смерть заговорит.
		Только ели еле-еле
		Зеленея греют вид.

-

>		        Gm       Cm     Gm       D7
		Черный пес Петербург - морда на лапах,
>		  Gm           Cm      Gm     D7
		Стынут сквозь пыль ледяные глаза.
>		       Gm        Cm       Gm      D7
		В эту ночь я вдыхаю твой каменный запах
>		       Gm    Cm       Gm      D7
		Пью названия улиц, домов поезда.

		Черный пес Петербург - птичий ужас прохожих,
		Втиснутых в окна ночных фонарей.
		На Волковском воют волки, похоже
		Завтра там будет еще веселей.

		      Этот зверь - никогда никуда не спешит.
		      Эта ночь - никого ни к кому не зовет.

		Черный пес Петербург - я слышу твой голос
		В мертвых парадных, в хрипе зонтов
		Твои ноты разбросаны всюду как ворох,
		Капли крови на черствых рублях стариков.

		Черный пес Петербург - крыши, диваны,
		А выше поехавших крыш пустота.
		Наплоняются пепом в подъездах стаканы.
		В непролазной грязи здесь живет пустота.

		      Этот зверь - никогда никуда не спешит.
		      Эта ночь - никого ни к кому не зовет.

		Черный пес Петербург - рассыпанный порох
		Тайны этих стен гробовой тишины
		Дышит в каждом углу по ночам странный шорох
		Здесь любой монумент в состоянии войны

>		Cm               Cm/A#         Cm/A   ( D7)
		Черный пес Петербург - время сжалось луной
>		      Gm    ( Cm      Gm        D7 )
		И твой старый хозяин сыграл на трубе.
>		      Cm     Cm/A#        Cm/A  ( D7 )
		Вы молчите вдвоем, вспоминая иное
>		D#            D7
		Расположение волн на Неве.

		Черный пес Петербург - ночь стоит у причала.
		Завтра в путь я не в силах судьбу отыграть.
		В этой темной воде отражение начала
		Вижу я, и как он не хочу умирать.

		Черный пес Петербург - есть хоть что-то живое
		В этом царстве облеванных временем стен?
		Ты молчишь, ты всегда в состоянии покоя
		Даже в тяжести самых крутых перемен.

		      Этот зверь - никогда никуда не спешит.
		      Эта ночь - никого ни к кому не зовет.